# Bruk av airtime

Du logger inn i airtime på [airtime.radiorakel.no](https://airtime.radiorakel.no) med tildelt
brukernavn og passord.

## Bruk Slack!

Alle brukere av Airtime må venne seg til å bruke
[Slack](http://slack.radiorakel.no/) eller app (finnes til Android,
iPhone og Windows Mobile). Slack er et internt område for chat,
meldinger og spørsmål / svar.

Det er feks her det vil informeres om planlagt nedetid for server,
derfor viktig at man 'titter innom' før man laster opp noe til Airtime.

## Brukernivåer

Airtime har 4 brukernivåer:

- **Guest**: kan se hva som spiller når. Tekniker-PC har en
  gjestebruker.
- **DJ**: som guest + redigere innhold i tildelte programmer og laste
  opp og slette egne lyd-filer
- **Program Manager (PM)**: som DJ + kan redigere innhold i alle
  programmer og håndtere alle lyd-filer
- **Admin**: som PM + justere innstillinger og legge til eller
  fjerne brukere

Musikkredaktør, redaktør og teknisk sjef har brukere med nivå PM. Hver
redaksjon får tildelt en bruker med nivå DJ.

## Laste opp lydfiler

Husk at Airtime er testet med formatene beskrevet under Filformater
/konvertering. Husk også at filene må merkes skikkelig som beskrevet
under Hvordan merke lydfiler.

Alle aktive jingler og spot'er er allerede lagt inn og ikke nødvendig å
laste opp.

Klikk på 'Add Media' for å komme til opplasting.

![](airtime_add.png)

Legg filene i opplastingsområdet og klikk 'Start upload'. Ha vinduet
åpent til opplastingen er ferdig.

![](airtime_upload.png)

Klikk på 'Library' for å sjekke at filene dine er lastet opp og rett
merket. Velg hvordan filene i biblioteket sorteres ved å klikke på de
små pilene i kolonnene 'Title', 'Creator', osv. Her er filene sortert
etter 'Uploaded' slik at nye filer vises øverst.

![](airtime_library.png)

Hvis merkingen på en enkelt fil er feil, klikk den og velg 'Edit
Metadata'.

![](airtime_metadata_select.png)

Her kan du fylle inn riktig metadata og trykke Save når du er
ferdig.

![](airtime_metadata_edit.png)

## Fylle programpost

Klikk på `Calendar` for å få opp oversikten over programmerte sendinger.

Finn ditt program, klikk på det og velg `Add / Remove Content`.

![](airtime_program_select.png)

Det kommer opp et vindu med to bokser: biblioteket på venstre side,
valgt program på høyre. Markér filene du vil flytte og trykk 'Add to
selected show' eller klikk og dra filene på plass. Trykk 'OK' når du er
ferdig. Airtime spiller da av lyden din til ønsket
tid.

![](airtime_program_fill.png)

## Smart block og playlist

For aktive og avanserte brukere. Undersøk og lær selv!
